林鄭等什麼？ - 馮睎乾

林鄭等什麼？ - 馮睎乾

本來是抗爭者以「攬炒」作籌碼，施壓令政府讓步，然而經過「830大搜捕」、「831黑警恐襲」後，大家開始有個印象：林鄭似乎比示威者走得更前，不是「我要攬炒」，而是「佢要攬炒」。但除非特首是英國間諜，否則她要攬炒香港，堵死中共最後一扇窗，是無論如何也說不通的。那麼她近日一連串把香港推向懸崖的行為，我們該如何理解呢？不期然想起伊索寓言的〈狼和小羊〉。

狼看見小羊在河邊喝水，想找個藉口把小羊吃掉。當時狼站在上游，卻責罵小羊把水弄得渾濁不清。小羊回答說：「我只是用唇來喝水，且站在下游，不可能把上游的水弄濁。」狼說：「去年你罵過我的爸爸。」小羊答道，那時候他還未出世。狼最後對小羊說：「儘管你擅長辯駁，但我就不能把你吃掉嗎？」寓言最後一句，循例解釋故事教訓：「對存心作惡的人來說，正當的辯駁不會有效。」（hois he prothesis estin adikein, par' autois oude dikaia apologia ischuei）

看完這個故事，你是否想起某個政府？然而它跟其他寓言一樣，末句所解釋的，不一定是故事唯一的教訓。留意故事並沒有說「狼吃掉小羊」——假如故事真的要告訴大家「跟惡人辯論沒有用」，那麼「狼吃掉小羊」一句是不可漏掉的。因此，我從〈狼和小羊〉讀出的道理，並非「欲加之罪，何患無辭」，而是壞人即使有能力作惡，也必須找個正當的理由。

假如林鄭一再激怒市民是故意的，她應該不是旨在攬炒，而是期望抗爭者被憤怒沖昏頭腦，行差踏錯，那麼她的緊急法便出師有名，可免受外國制裁。從陰謀論角度看，休班警被斬（我知道有警員也懷疑不是示威者做的）、警察喬裝示威者擲汽油彈等「極端行為」，很可能是為了「協助」示威者把武力升級，好讓政府有更正當的理由推行緊急法。林鄭等待的，正是這個「正當的理由」。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
放棄加拿大 (鄧達智)

下一則
下一則
打和 (尊子)

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌
無人申請不反 都要照上街

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

快啦，求下你快d出制止班暴徒啦

制裁呢個濕鳩政府仲未夠「師出有名」

呢單俾人利用嚟當傾貿易戰嘅籌碼
已經唔再係林奠可以改變到嘅局面 呢件事上面佢一早已經唔再係stake holder 嚟 (無錯 佢應該就係俾人撚完 果日發皮四鬼拍後尾浸爆出嚟)

而家係要諗方法拖呀，你罷工都冇人升咩級，勇武始終係少數你迫唔到和理非做勇武，但係民意唔割已經係最大後盾，根本而家政府急唔係我地急，明知佢十月一死線你就咪撚自己整死自己啦，個個星期keep住50到100萬人遊行你睇邊個死先，次撚次想即日見到效果嘅人先最唔好出嚟講革命

大家係咪又唔記得咗係長期戰呀

無論咩理由都好
用緊急法都係攬炒
如果林鄭賀係咁諗
咁我地的目標睇黎同林鄭都係一致
不過狗狗就慘d
由始至終都係輸家

林鄭真係中國歷史上最廢、最折墜0既地方官
香港第一個女特首害死香港害死埋佢個國家